旺暴案續審 繼承認一切行動為黃台仰指揮策劃 梁天琦對衝擊警方行為表示自己錯了

2016年大年初一至初二發生的旺角暴亂案，4名涉案被告包括本土民主前線前發言人梁天琦等，分別被控暴動、煽惑非法集結及非法集結等7罪，案件今(22日)續審。梁天琦續接受控方盤問，主要談及梁在當時聲稱舉辦少於30人的選舉遊行一事。控方直指梁聲稱舉辦選舉遊行只是藉口及煙幕，根本從無想過或有實質行為做選舉遊行，梁否認控方的說法。

控方指，雖梁有用大聲公稱要舉辦少於30人的選舉遊行，但其後黃台仰不斷呼籲人留低及加入他們，與其說法有矛盾。梁承認當時確不能100%確保人數少於30人，但當時警方確無認真回應過他指要辦遊行的事。

梁又指他確曾呼籲在場人士留守，但其意思只是叫不滿警方要驅趕群眾的人繼續留在原地繼續篤魚蛋。控方質疑當時有警員接觸黃，為何梁無把握機會將要求舉辦選舉遊行的事詳細向該警員說明。梁指他記得自己確有與該警員接觸，但已忘記向他說了甚麼，而該警員亦只是不斷聲稱要找黃，故他認為警方不會認真看待辦選舉遊行的事，只是一直想清場。

至於有關黃叫「321去」後，梁衝向警方防線的事，梁承認當時已認為自己的行為是鹵莽及做錯。控方問到梁當時是否與本土民主前線的人士及其他市民蓄意使用武力時，梁指不能代其他人交代，但他認為自己並非蓄意使用武力，但同意他當時衝向警方的行為是使用武力，但用武力並非其當時行為的目的。

另外，控方亦提及梁自辯曾稱父親有學養的事，並詢問梁其有學養的父親有否教導他要有禮貌。梁表示有教導過。控方即指片段所見食環署職員在砵蘭街被群眾圍住時，梁未有了解清楚事件便已用粗口責罵及威嚇職員是否有禮貌的表現。梁即解釋當時從人群得知職員想驅趕小販，故才責罵他們，但承認當時確不一定要做此激烈行為。他亦認同自己當時是目的正確但手法不正確，且是做錯了。

已經消失得無影無蹤

而家連登仔吹既風係遠離政事，不反不含不保皇不焦土

簡稱理撚得你

三不一沒有

唔係文匯大公專員咩？做咩睇東方

泛民本土果然係同種同源
做嘅嘢都一鳩樣

靜到

黃教主吹三不一沒有
上一個六不司令最後係印度餓Q死左(仲要係絕食死)
唯今之計得番曲線救國

支那仔知衰認錯

你肯定邊一個先係真正大佬

大佬入冊有排受
二佬"蠟"錢走人 unun腳唔知係邊度屌緊女
邊個先係真正替死鬼

乖孩子早啲講咪受少幾碌囉

即係點？審幾耐，加監定上訴黎

唔知係咪上訴